% !TeX root = ../../document.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
\chapter{Comparación de las implementaciones}
\label{ch:09}

En los capítulos \ref{ch:07} y \ref{ch:08} se han presentado dos implementaciones que resuelven el problema presentado introducido de forma general en la sección \ref{ch:01:sec:01} y de forma particular en la sección \ref{ch:02:sec:02}. Ambas implementaciones ofrecen funcionalidades diferentes, pero, son capaces de resolver el mismo problema. En este capítulo se realiza una comparación entre ambas implementaciones en cuanto al tiempo de ejecución se refiere.

Para comparar las implementaciones de los capítulos \ref{ch:07} y \ref{ch:08} se usaran los resultados obtenidos en las secciones \ref{sec:07:results} y \ref{ch:08:sec:12} respectivamente.

\begin{itemize}
  
  \item Para la implementación del capítulo \ref{ch:07} se han usado las siguientes tablas:
  
  \begin{itemize}
    \item La tabla~\ref{tab:07:avl:long:2:OpenMP:recursive:only} de tiempos correspondiente a las pruebas con ficheros grandes y dos condiciones. Se ha usado la segunda columna.
    \item La tabla~\ref{tab:07:avl:long:4:OpenMP:recursive:only} de tiempos correspondiente a las pruebas con ficheros grandes y cuatro condiciones. Se ha usado la segunda columna.
  \end{itemize}
  
  \item Por otra parte para la implementación del capítulo \ref{ch:08} se han usado las siguientes tablas:
  
  \begin{itemize}
    \item La tabla~\ref{table:08:04} de tiempos correspondiente a las pruebas con ficheros grandes y dos condiciones. Se han usado las columnas OPEN-MP y \gls{CUDA}.
    \item La tabla~\ref{table:08:05} de tiempos correspondiente a las pruebas con ficheros grandes y cuatro condiciones. Se han usado las columnas OPEN-MP y \gls{CUDA}.
  \end{itemize}
  
\end{itemize}

De esta forma las tablas que se muestran a continuación tendrán cuatro columnas:

\begin{itemize}
  \item La \textbf{primera} (Estrellas procesadas) indica el numero de estrellas madres procesadas.
  \item La \textbf{segunda} (\gls{OpenMP} iterativo) indica el tiempo de procesado OPEN-MP de la implementación del capítulo \ref{ch:08}.
  \item La \textbf{tercera} (\gls{CUDA}) indica el tiempo de procesado \gls{CUDA} de la implementación del capítulo \ref{ch:08}.
  \item La \textbf{cuarta}  (\gls{OpenMP} recursivo) indica el tiempo de procesado OPEN-MP de la implementación del capítulo \ref{ch:07}.
\end{itemize}

Para una mejor comprensión e interpretación de las tablas, cada una ellas tendrá asociada una gráfica en la que se mostrarán los tiempos obtenidos sobre el número de estrellas madre procesadas.

\newpage

Para las pruebas recogidas en la tabla \ref{table:09:01} se han utilizado como ficheros de datos el \textbf{segundo par de ficheros} cuyo \textbf{tamaño} puede ser consultado en el \textbf{apartado \ref{ch:03:sec:01}}. El número de condiciones que se han utilizado para realizar las búsquedas y selecciones de estrellas crowding es \textbf{2}.

% Tabla de comparacion de tiempos OpenMP iterativo, CUDA y OpenMP recursivo 
\pgfplotstableread{mainmatter/chapter009/tables/compare-avl-long-2.dat}\loadedtableCompareImplLongTwo
\pgfplotstabletypesetfile[
%outfile=generated-table.tex,
begin table={
  \begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}
    },
    end table={
    \end{tabular}
    \caption{Comparación entre las implementaciones del cap. \ref{ch:07} y cap. \ref{ch:08}: \textbf{dos} condiciones y \textbf{segundo par} de ficheros.}
    \label{table:09:01}
  \end{table}
},
columns={noStars, segOpenIt, segCUDA, segOpenRec},
columns/noStars/.style={
  int detect,
  column type=r,
  column name={Estrellas procesadas}
},
columns/segOpenIt/.style={
  string replace={nan}{},
  fixed,
  column type=r,
  precision=4,
  column name={OpenMP iterativo}
},
columns/segCUDA/.style={
  string replace={nan}{},
  fixed,
  column type=r,
  precision=4,
  column name={CUDA}
},
columns/segOpenRec/.style={
  string replace={nan}{},
  fixed,
  column type=r,
  precision=4,
  column name={OpenMP recursivo}
},
1000 sep={\,},
empty cells with={--}, % replace empty cells with ''
every even row/.style={
  before row={
    \rowcolor[gray]{0.95}}
},
every head row/.style={
  before row={
    \toprule
    \toprule
    \multicolumn{1}{l|}{\tabitem Número de Condiciones}
    & \multicolumn{3}{l}{2} \\
    \multicolumn{1}{l|}{\tabitem Ficheros de datos}
    & \multicolumn{3}{l}{Segundo par (Ver apartado \ref{ch:03:sec:01})} \\
    \multicolumn{1}{l|}{\tabitem Tipo de versión}
    & \multicolumn{3}{l}{$AVL$} \\
    \toprule
    \toprule
  },
  after row={
    \midrule
  }
},
every last row/.style={
  after row={
    \bottomrule
    \bottomrule
  }
}
]
{\loadedtableCompareImplLongTwo}

En base a los resultados mostrados en la tabla \ref{table:09:01} podemos hacer dos comparaciones:

\begin{itemize}
  \item Comparación entre \gls{OpenMP} iterativo y \gls{OpenMP} recursivo. Tomando como referencia el procesado de un millón de estrellas madre tenemos que:
  
  \begin{itemize}
    \item Para \gls{OpenMP} iterativo el tiempo consumido es de \textbf{55.7874 segundos}.
    \item Para \gls{OpenMP} recursivo el tiempo consumido es de \textbf{383.737 segundos}.
    \item Estos datos anteriores indican que \gls{OpenMP} iterativo es 6.88 veces más rápido que \gls{OpenMP} recursivo.
  \end{itemize}
  
  \item Comparación entre \gls{OpenMP} recursivo y \gls{CUDA}. Tomando como referencia el procesado de un millón de estrellas madre tenemos que:
  
  \begin{itemize}
    \item Para \gls{OpenMP} recursivo el tiempo consumido es de \textbf{383.737 segundos}.
    \item Para \gls{CUDA} el tiempo consumido es de \textbf{52.8832 segundos}.
    \item Estos datos anteriores indican que \gls{CUDA} es 7.26 veces más rápido que OpenMP recursivo.
  \end{itemize}
  
\end{itemize}

% Grafica de comparacion de tiempos OpenMP iterativo, CUDA y OpenMP recursivo
%\pgfplotstableread{mainmatter/chapter009/tables/compare-avl-long-2.dat}\loadedtableCompareImplLongTwo
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  \begin{semilogxaxis}[
  title={Gráfica de tiempos de procesado},
  xlabel={Número de estrellas madre procesadas},
  ylabel={Tiempo (segundos)},
  xmajorgrids=true,
  ymajorgrids=true,
  grid=major,
  legend pos=north west,
  legend entries={CUDA,OpenMP it.,OpenMP re.},
  %ymin=0,
  %ymax=2000
  ]
  \addplot[blue,mark=*]
  table[x=noStars,y=segCUDA]{\loadedtableCompareImplLongTwo};
  \addplot[red,mark=square*]
  table[x=noStars,y=segOpenIt]{\loadedtableCompareImplLongTwo};
  \addplot[green,mark=triangle*]
  table[x=noStars,y=segOpenRec]{\loadedtableCompareImplLongTwo};
  \end{semilogxaxis}
  \end{tikzpicture}
  \caption{Gráfica de tiempos de procesado. Tabla \ref{table:09:01}.}
  \label{figure:09:01}
\end{figure}

\newpage

En la figura \ref{figure:09:01} se puede observar que cuando se procesa un número de estrellas madre relativamente pequeño (hasta $10^{4}$) \textbf{no existe diferencia} entre que versión usar.

El punto de ruptura entre usar la implementacion \gls{OpenMP} recursiva o no usarla se \textbf{manifiesta ligeramente} por primera vez al procesar $10^{5}$ estrellas madre. Este punto de ruptura se \textbf{consolida} cuando procesamos $10{6}$ estrellas madre.

La figura \ref{figure:09:01} no aclara quien es la ganadora, si lo es \gls{OpenMP} it. o \gls{CUDA}, ambas parecen estar empatadas.

Para las pruebas recogidas en la tabla \ref{table:09:02} se han utilizado como ficheros de datos el \textbf{segundo par de ficheros} cuyo \textbf{tamaño} puede ser consultado en el \textbf{apartado \ref{ch:03:sec:01}}. El número de condiciones que se han utilizado para realizar las búsquedas y selecciones de estrellas crowding es \textbf{4}.

% Tabla de comparacion de tiempos OpenMP iterativo, CUDA y OpenMP recursivo 
\pgfplotstableread{mainmatter/chapter009/tables/compare-avl-long-4.dat}\loadedtableCompareImplLongFour
\pgfplotstabletypesetfile[
%outfile=generated-table.tex,
begin table={
  \begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}
    },
    end table={
    \end{tabular}
    \caption{Comparación entre las implementaciones del cap. \ref{ch:07} y cap. \ref{ch:08}: \textbf{cuatro} condiciones y \textbf{segundo par} de ficheros.}
    \label{table:09:02}
  \end{table}
},
columns={noStars, segOpenIt, segCUDA, segOpenRec},
columns/noStars/.style={
  int detect,
  column type=r,
  column name={Estrellas procesadas}
},
columns/segOpenIt/.style={
  string replace={nan}{},
  fixed,
  column type=r,
  precision=4,
  column name={OpenMP iterativo}
},
columns/segCUDA/.style={
  string replace={nan}{},
  fixed,
  column type=r,
  precision=4,
  column name={CUDA}
},
columns/segOpenRec/.style={
  string replace={nan}{},
  fixed,
  column type=r,
  precision=4,
  column name={OpenMP recursivo}
},
1000 sep={\,},
empty cells with={--}, % replace empty cells with ''
every even row/.style={
  before row={
    \rowcolor[gray]{0.95}}
},
every head row/.style={
  before row={
    \toprule
    \toprule
    \multicolumn{1}{l|}{\tabitem Número de Condiciones}
    & \multicolumn{3}{l}{4} \\
    \multicolumn{1}{l|}{\tabitem Ficheros de datos}
    & \multicolumn{3}{l}{Segundo par (Ver apartado \ref{ch:03:sec:01})} \\
    \multicolumn{1}{l|}{\tabitem Tipo de versión}
    & \multicolumn{3}{l}{$AVL$} \\
    \toprule
    \toprule
  },
  after row={
    \midrule
  }
},
every last row/.style={
  after row={
    \bottomrule
    \bottomrule
  }
}
]
{\loadedtableCompareImplLongFour}

\newpage

En base a los resultados mostrados en la tabla \ref{table:09:02} podemos hacer dos comparaciones:

\begin{itemize}
  \item Comparación entre \gls{OpenMP} iterativo y \gls{OpenMP} recursivo. Tomando como referencia el procesado de un millón de estrellas madre tenemos que:
  
  \begin{itemize}
    \item Para \gls{OpenMP} iterativo el tiempo consumido es de \textbf{125.6757 segundos}.
    \item Para \gls{OpenMP} recursivo el tiempo consumido es de \textbf{1024.29 segundos}.
    \item Estos datos anteriores indican que \gls{OpenMP} iterativo es 8.15 veces más rápido que \gls{OpenMP} recursivo.
  \end{itemize}
  
  \item Comparación entre \gls{OpenMP} recursivo y \gls{CUDA}. Tomando como referencia el procesado de un millón de estrellas madre tenemos que:
  
  \begin{itemize}
    \item Para \gls{OpenMP} recursivo el tiempo consumido es de \textbf{1024.29 segundos}.
    \item Para \gls{CUDA} el tiempo consumido es de \textbf{46.5718 segundos}.
    \item Estos datos anteriores indican que \gls{CUDA} es 22 veces más rápido que \gls{OpenMP} recursivo.
  \end{itemize}
  
\end{itemize}

% Grafica de comparacion de tiempos OpenMP iterativo, CUDA y OpenMP recursivo
%\pgfplotstableread{mainmatter/chapter009/tables/compare-avl-long-4.dat}\loadedtableCompareImplLongFour
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  \begin{semilogxaxis}[
  title={Gráfica de tiempos de procesado},
  xlabel={Número de estrellas madre procesadas},
  ylabel={Tiempo (segundos)},
  xmajorgrids=true,
  ymajorgrids=true,
  grid=major,
  legend pos=north west,
  legend entries={CUDA,OpenMP it.,OpenMP re.},
  %ymin=0,
  %ymax=2000
  ]
  \addplot[blue,mark=*]
  table[x=noStars,y=segCUDA]{\loadedtableCompareImplLongFour};
  \addplot[red,mark=square*]
  table[x=noStars,y=segOpenIt]{\loadedtableCompareImplLongFour};
  \addplot[green,mark=triangle*]
  table[x=noStars,y=segOpenRec]{\loadedtableCompareImplLongFour};
  \end{semilogxaxis}
  \end{tikzpicture}
  \caption{Gráfica de tiempos de procesado. Tabla \ref{table:09:02}.}
  \label{figure:09:02}
\end{figure}

En la figura \ref{figure:09:02} ocurre la misma situación que en la figura \ref{figure:09:01}.

La figura \ref{figure:09:02} indica que \gls{CUDA} es la ganadora.


La comparación que se ha establecido entre ambas implementaciones indica que la implementación ganadora es la explicada en el capítulo \ref{ch:08}, pero, es importante tener presente que ambas implementaciones proporcionan funcionalidades diferentes. La implementación del capítulo \ref{ch:07} permite realizar las búsquedas y selección de estrellas crowding por un número arbitrario de condiciones, mientras que la implementación descrita en el capítulo \ref{ch:08} sólo permite 2 o 4 condiciones.


% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------